全港首個「非中國製造」網購平台即將上線!!!一齊Say No To The Red!!!

經過咁多位巴絲嘅努力，我哋正式宣佈全港首個非中國製造網購平台——重光號即將開張！

回帶post 1:
黃色經濟圈不能再拖 香港人要贏一齊贏！

回帶post 2:
[進度更新] 抗赤化由每日生活開始 ! 一個冇大劣製造既購物平台！我地唔賣大劣貨！

回帶post 3:
《公投》順豐被收歸國有，大家仲敢唔敢用順豐收貨?

要真正擴大黃色經濟圈，點少得你哋！
快啲follow我哋fb/IG/tg channel
留意住我哋最新動向！
一齊Say No To The Red
Facebook:
IG: @cgh.online
TG聯絡:

TG Channel:

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

推

lm

平台唔係啲貨係

你點知的

我係預言師

呢個就值得推啦
仲買大陸野就真係on99

爆多d料ok？

邪惡熨斗呢隻支那狗咪中國製

想知會有咩類別？依家進度係點？

推呀 黃色經濟圈

屌等我仲覆佢
柒撚左

咁即係幾時開
錢已備

推呀，等你哋嘅支持呀

Take my money

有無gift card賣

幾時可以自給自足
唔靠支那！

然後啲包裝紙係中國製

搵順豐速遞

G 池， 不用支那貨 貴夾西

再係中國香港賣野

光時呢？

推到CALL4VAN 幫拖得唔得

正呀

#AnywherebutChina

NotFromChina
Say No to The RED!

push

係囉本身光時都冇肉食啦喎

光時賣好多大陸野

你聽邊個講

咁平既日用品買翻光時都無問題既

2邊都要懲罰

知名五毛都有人唔識

成日睇po無睇名

希望可以同光時配合
各有Market

支持繼續擴大經濟圈

咁我想問同光時有咩分別

事實上根本走唔甩，要唔用大劣野首先放棄部iphone先
就算你搵到香港製造，件野嘅生產原料、物流好可能都係有大劣成分，單係個紙皮箱已經中國製

全世界嘅大多數包裝材料都係支那野黎，都好難避下...

我想講，用首個呢啲字眼前請搵下資料先

好老實講
你要一步登天緊係無可能
而家叫你行第一步去做去改變，你就一句走唔甩做藉口就可以去唔做
你可以唔去支持，但請你唔好提高到個要求去到最高走去打擊想搞黃店既巴絲打
就係你呢啲人搞撚到黃店啲要求咁撚高

Push

光時喺港台節目講過暫時係避唔到，供應鏈入面好難完全隔絕大陸

光時D 野食全部都唔係我食開, 賣既野都唔係我用開
買唔落手

利申: 呢幾年大部份野都係759買, 生果雪糕去百佳

Why not both

可唔可以同光時一齊做

光時

留名

會否同光時撞
分薄市場/利潤？

可以考慮下同光時合作丫
咁更多人願意買之餘又幫到手足

好期待 希望有埋fashion部分 買到唔係喺sweatshop生產嘅衫

屌係都搞大光時先啦
咁樣唔係食人血饅頭？

乜amazon係大陸野黎咩

Amazon好撚多大陸野喎手足

擺脫唔到中國架喇

推推推!!!!

咪係囉係中國想擺脫中國
戇鳩鳩

一間光時請唔晒幾千個手足，佢最近都係話請到10個人，需要好多間光時一齊擴大黃色經濟圈，有多d 同路人一齊努力係件好事，應該要支持

lm
重光號同光時都要加油

support

咁買hktvmall mall唔好？起碼d貨齊d

好呀
你買邊一個都好
最重要你係清楚人地得到嘅盈利點去利用
同埋你所買到嘅貨啱唔啱用
呢個先係最重要

連燈仔又多一樣野可以打飛機了

求其打兩句盈利作醫療用途，點知會唔會好似無國界咁濕鳩。
最好好似612咁公開透明啦。

支持，點都要慢慢做
衰啲講，條線拉到咁高，上網個modem分分鐘都被華為
好難100%擺脫中國
咪10%, 20%, 30%咁上，逐步擺脫

香港人最鍾意就係打壓人，係唔係都笑咗先，唔俾機會人嘗試

同光時撞到仆街

推左先

咁少人推

即係唔係話淨係得光時先可以做
但如果你又係賣埋同光時差唔多嘅野 而光時仲未做大嘅情況下就又多間新嘅
咁會有種人血饅頭嘅感覺 希望可以考慮下

612好公開透明咩
幫咗幾多人？幫唔到嘅手足有幾多你又知唔知？
我哋都希望可以出到一分力，幫啲被忽略嘅手足
如果連同路人都唔支持，仲邊度有能力幫做更多嘢

我想講，你睇清楚「首個」啲乜嘢先再講
又或者自己睇下回帶post
一個光時可以請到幾多個人？
香港係咪淨係一間光時就夠？
其他黃店都唔洗生存？

會唔會好似光時咁 收咗錢出唔到貨

頭盔 收唔到當捐咗

唔排除會有合作空間嘅

多謝你支持，我哋個理念就係咁
無人行出第一步就永遠原地踏步

Lm

開咗張就會知
到時請大家再指教

我哋會努力去追趕出貨進度

都要俾時間既，

但真係唔好一下子要求到咁高先，

光時真係叫做岩岩起步，

時間好重要呀

又一個。好多類似的平台，怕未成型就惡性競爭。

光時

屌你，鬼唔知咩，俾時間好冇？

個個你咁既心態，光時咪收皮囉，
買住禮物卡先得嗎？

而家就係要幫佢成長，憑良心去支持呀

其實你可以PM追單
佢哋cs都會覆人

快撚d開 好想買野

pushhhhhh

已經唔用大陸牌子的紙巾

光時幾個月前買左次
隔左幾個月都冇多左貨物唔知想點,係唔係仲做緊

已like已Follow

真心要俾時間等，我都等左好耐，良心消費啦

無可能一日變到大集團，

人地真係由零開始，唔同士多呢d，本身有底，

你當光時小店，你要佢做大同服務更好，

本身都要就係要靠我地去支持，唔好由以往消費心態，當買個良心啦，等佢做大左，再屌佢地做好小小都未遲

咁都有得屌
講到光時係網購大台咁
不嬲都各有各做

Pish

支持，希望快啲見到重光號

不過認真一句

即使係黃店都好，
都要考慮下會唔會變成黃店之間既競爭

正

fb page 睇唔出負出左幾多努力wo
想食住條水唔係咁架

支持啊頂

暗寸光時啲野大陸製

pish

TUI

支持

推
利申:幾年前買野已經唔買mic

唔好賣日用品
賣香港design香港製造嘅Fashion Art Work仲好啦

非紅網購平台係經咩平台入貨？

用緊3星

幫手推

香港獨立

摧推

唔好以為amazon / ebay 就冇大陸野至得架

都不知幾多大陸人喺上面開舖

唔知咩黎推左先

想知會唔會請被捕手足？

推下先

已留名

做物流好過啦
網購連wiki wong咁有錢都未購錢

推！

剩係幫襯用香港公司計既產品?

借個位

［5%捐獻師2.0] 聖誕和你捐challenge

剩係幫襯用香港公司運既產品?

呢個真，黃物流反而少

推 但唔好諗住發咁大先
回到本先至再諗下一步

721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

Iphone mic 你點避

香港有冇可能可以做返起 60至80年代 好容易買到唔同行業嘅原材料
重建香港輕工業

邪惡熨斗係著名5毛

物流堅要諗諗
不過好大投資
但供應鏈穩定好重要

其實而家好難，主要係租太貴，機器都唔細
但係並唔代表完全不可能
就要靠我哋呢班同路人，將不可能變成可能
過程可能漫長同艱辛
努力呀

咁係咪咩都唔做呀又
呢場運動其中一個核心價值就係兄弟爬山呀

有諗法
由小既做起
由日常生活做起
唔知佢有咩賣 但如果飲飲食食果d
起碼可以做到唔食大陸製先呀

推呀

分分鐘買條菜 買個水果都係大陸

其實最大嘅開支係物流
所以做物流都係我哋下一個目標
呢個係好長遠嘅投資同計劃
各位手足要幫推呀

乜鳩都人血饅頭係咪on9？
樓主賣到光時俾唔到我既貨品/服務點解唔支持
我支持佢賺到盤滿缽滿添
做生意唔賺做黎托呀？
係咪唔可以做到100%唔用中國貨就唔使做？
做到90%唔好？
50%都係一個開始丫
你班廢物懶
一早投哂降就自己死埋一二邊
咪係度潑人冷水

兄弟爬山
你地講到賺錢都有罪咁，仲搞咩黃色經濟圈？
不如一齊買藍店啦

的確係好難，但做到對香港將來有更長遠好處
雖然香港原材料資源，都係要入貨，但生產自主可以避免過度依賴
而且可以鼓勵社會發展
大家經常提出既「黃色經濟圈」好多人都話唔好淨係去黃食店，去埋其他黃店，最大原因就係因為最主要得食店係原材料再自主生產，而且仲係必須類別
其他唔係冇，但通常都係手工精品、奢侈品、非必要性產品，係呢種運動階段要長期支援呢類黃店唔係咁易
未真正去返平靜、社會穩定狀態，冇人有心情去呢 D 店舖消費

岩，

如果講人血饅頭，人類一出世就已經係，

我反而唔係諗人血饅頭，

而係黃店要考慮下個經營模式既獨特性呀，

唔好一味打個黃店旗號，乜鳩野特色都無，

就真係收得皮

同意呀
原材料入貨都有可能係MIC，但已經唔係成品
俾佢賺到嘅差價已經係少好多
所以我哋都希望多啲唔同種類MIHK小店可以聯絡我哋
可以一齊共動香港製造
暫時就先做必需品，之後再加多啲其他種類
進化係要時間嘅

其實呢，士多呢間野真係唔少本地貨，

值得參考下既，係背景有問題姐

人哋好嘅嘢，我哋會學習!
人哋唔好嘅，我哋會留心，避免重蹈覆轍!
請各位指教!

其實同一類型既商舖，會唔會集中搞大返同一間好啲，因為同類舖之間難免會有競爭，是但邊間做瓜咗都唔好，始終對一般人黎講係唔會輪流買呢兩間，買開邊間好就keep住用邊間

都係，我覺得，要思考下，

有咩行業仲未有黃，但係需求大

黃店餐廳都好多，有競爭先有進步，市場做到百花盛放係好事
說好的黃色經濟圈唔好再只focus 係餐廳度，依家推廣網購黃色經濟圈，鼓勵更多網店表態，支持黃色網店，同時再擴大至唔同行業，然後連結起黎，先會達到真正大黃色經濟圈

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

經濟圈本身唔應該只得某行業過度膨脹
唔過馬路一條街有20間食店係唔正常

仲有好多發展空間，一日唔行出一步，都唔會知下一步會係點
當初誠哥投資地產行業，唔會已經諗到撈埋鹽田港
好多都係要有咗個基礎，再去擴展其他行業
由簡單嘅做起，再縱橫發展，大家再諗多啲方向

香港要賣抵嘅野，令人覺得著數既野先做得住
如果唔係熱朝一過就摺得

依家先第二間因社運而生既網店，唔算過度膨脹啦光時食唔晒200萬人既生意，亦請唔到幾千個手足，等佢莊大，我寧願有人再開第三、四間黃色網店，賣化妝品又好，賣衫都好，我都會支持

LM

see see

取代卓悅同渣渣

最好唔好同光時撞貨啦~

我意思係唔好到時黃色經濟圈變成某種行業獨佔
笑中國人3間油站時，原來自己都係中國人
我成日叫大家用 linux 其中一樣係唔好個好似倒模咁淨係識做同一樣野

cung 點發音呀？
CHUNG KWONG HO is better

CUNG係廣東話拼音嚟架
CHUNG KWONG HO係英式拼音
可以參考返暴大嘅粵語審音配字詞庫

好難避免支那成份

好多歐美大藥廠都係向支那買pharmaceutical intermediate

全力支持

咁光時呢？
自己友頂死自己友？

物流

可能佢地唔係賣光時啲野，同埋佢地都無講佢地營運方式係好似光時咁做社企。

多佢一間又請到好多手足？啱啱起步頂盡咪同光時一樣，除左樓主同佢既團隊好撚閪有錢啦。

唔係叫佢唔好開，而係唔好係呢個時候開。如果依家要搞不如同光時一齊搞。

光時全部大陸製產品咁濟（平 我明）
點一齊攪？
樓主target係比得起多少少錢唔想買中國製產品既人
同光時班客本身就唔同 搶咩客？
我聽日走去開間黃店餐廳 又叫唔叫搶黃店客
係咪又要你批准？

可唔可以合併啊?

g 持

同光時搞同類型既平台
炒哂車,大家都係網購

g持

仲要支持埋 光時

倒不如,你問光時
可唔可以兩邊溝埋一齊
唔係既話兩頭都唔到岸
糧得果一份,幫到呢邊幫唔到果邊
大家玩攬炒

推甴近平

買爆你

點唔可以一齊搞係光時個網到開多頁非中國製產品，土炮啲都算叫做得啦。
排除左樓主唔想同人一齊做生意，唔想有掣肘。樓主依家投入既資金攞去同光時合作，一定比自己搞黎得有成效。

留意返我係應佢話一間光明請唔曬咁多手足，咁要多幾多間光時先請得曬？一間中小企請極都係有限數，跟住太多同類型店，跟住消費者就要個到買啲呢到買啲，久而久之會覺麻煩，一係唔買一係就係一間入面買曬佢。無生意，你開一千億間都無用啦，仲請手足？

你搞餐廳同搞網購平店都唔同，我今日買完一個月既日用品，唔通我聽日又買埋下個月既日用品？人日日都要食飯，但係我諗無咩人日日都要買日用品掛

你會唔會叫惠康同百佳溝埋一齊
一個香港容不下2間網店？咁都唔支持樓主，不如叫樓主去開藍店算

光時打算做NGO
方向本身就唔同
大部分人做生意係想賺錢 唔係做慈善
光時的確可以開頁非大陸野
係呀 佢有咁做 喱個po就唔會出現啦
事實佢冇

已經坐底有士多同hktvmall ......
你唔集中資源好難打得贏.....

其實呢，

大家著眼點，應該更長遠點，視野更大

Google下淡馬錫控股先，

呢一刻真係寧願集中資源去成立一個可以足以形響到世界，左右到大局既黃圈主權基金，反而更有力量，擴散全世界

可能有人話咁咪有大台？

但係另一個想法，即使有手足被捕，我地可以有資源，有能力送佢地去外國安置佢地

都幾難 612都俾人屌到開花就明白
香港人攪政治（大台）
要搵個耶蘇級既聖人先得

200萬人做股東，有冇得諗？

香港獨，唯一出路

點做決策？
一陣攪喱樣又人血饅頭
果樣又偽黃乜乜柒柒
香港人政治潔癖先係問題

光時幾時變左做大台？如果我想開間護膚品網店係咪唔開得？只可以放係光時度上架？叫佢開一頁比我賣護膚品咁樣？
光時幾個月都係得咁少貨又貴、出貨又慢，根本再買唔落手，機會比左光時，但做得唔好，我幫襯第二間情有可原

你估開就開？哪有錢
你估做慈善唔係生意？做慈善咪同你做生意一樣咁難

方法係要諗出黎，唔係放低一句，佢唔做，我就開一間佢無做既同佢冚，我明樓主當初可能唔係想同光時冚，但係都係個句消費力就係得咁多，唔多唔少都影響左

與其由零開始，我地不如投放資金去一個主權基金，收購公司，可以影響到佢地決策

呢個係更長遠，更持續發展

早幾日同人傾話想買乜乜乜
佢：淘寶啦

屌你都冇撚啲出息
把口黃有柒用

無問題啊，你咪係第二間買囉，啲錢係你到。不過你諗下點解光時做得唔好，會唔會係未上軌道會唔會係比人留難？你上面講佢所有既缺點，所以細公司都係咁架啦。 老實講，如果重光號無大水喉射住，咪同光時一樣。到時你係咪又可以試過第二間？最後係咪回歸返用返士多啊？

認真，有無人有興趣一齊搞一間真正anywhere but chi-na既實體店？
主攻台灣貨

係好主意，但PE、收購公司都唔少錢，邊個出錢搞？搵誠哥？人地比唔比你收購？惡意收購？做到咁既野既人都唔會上連登啦

你所講既難處 樓主一樣要面對
你講到光時做既就一定岩
其他人做就柴娃娃玩泥沙咁

支持
希望同光時會協調吓
Win win

集資，投資外國公司先？

我係講到同光時一齊做就無咁易玩泥沙，各有各做就一齊玩泥沙。一支竹仔既故事就講曬所有野

🀄️你老母

師兄如果有興趣既可以加我地tg 傾下合作
@cgh852

支持 兩邊都會幫襯

正喎

p

重啟製造業

咁出面係咪唔可以再開餐廳
全部同龍門冰室合作？

啱呀，不如叫哂啲黃店同光時合作，之後再執哂自己果間啦
講真，佢地有咩資源姐，一定好過自己搞

Anywhere but China暫時嚟講係長期投資
始終原材料供應果一環香港未有咁多資源同空間做得到
就算光時打住黃店旗號但都仲有改善空間

反而想搞起黃色物流先類似順豐x Pickup Hero果種
最終可以請常規員工同埋炒散幫到手足

拒絕紅色資本！

咩佢地有咩資源唔好鳩up，係大家自己既資源都唔多，所以先要合作，唔合作唔係差唔係唔得，只係時間耐啲

你係到搵人搞不如搵樓主啦
如果唔係你就人血饅頭啦

其實我地團隊都係一班義工，個個本身有正職，希望做和理非都可以出一分力，建立黃色物流亦係我地目標，有興趣可以加我地tg 交流下
@cgh852

我講緊啲細鋪無資源呀，邊有鳩up
你唔叫哂啲黃店合作合併哂佢
個個開頭資源都唔多架啦，唔多你又叫人唔好做
發展嘅機會你都唔撚比，啱你咪買，唔啱你睇下咪算。

你呢啲人淨係乜撚都以為可以一齊搞，一齊做
合作左就搞得大
出面十幾個黃藍地圖你唔屌柒佢地分薄哂？
咁多人介紹黃店你唔叫佢地合作係一個fb page做？
分薄哂啲like

有時講野用下腦先啦，唔好下下衝口而出
係網上就比人屌兩句咋，出到去就唔係架啦

入貨點解有平台？

呢個都真但有好多都踏足唔到

你又未知佢有咩賣
如果種類唔同其實無衝突架
正如你買日用品
都要買化妝品咁
或者有時想試下其他類型野

tui

可以印度、東南亞
當印度佬已經喺香港賣咗幾十年雜貨
樓上仲話非支共製走唔甩

Shut up and take my money

有惠康都有百佳啦
開多間非支共製品嘅網購平台
得閒推出不同優惠
有咩問題呢？

印度、東南亞，台灣
未計日本韓國都大把雜貨
呢位巴打就真係識野
應該年紀唔細

Shut up and take my money
希望你地快d 開

不過你地係咪唔會有小家電賣

咁咪低效率.....
人地一大間咩都有.....
如果你係師奶想支持我地
你仲要佢分兩間買?......
你知唔知你對手既quality 去到邊......
咁唔方便,不如直接用hktvmall or 士多....
除左有理念仲要諗住點贏........

你拎到士多出黎，不如叫翻佢去士多買啦
簡單啲講，啱就買，唔啱咪睇下先，或者買Gift card，係fb ig share下就得
有時支持唔係一定講錢
你咁樣走去繼續縱容啲紅底企業或者其他無幫手足嘅店舖，唔好係到同人講話要贏啦
要方便既就唔好講黃色經濟圈啦

態度100分啊x
d 中立既直接俾你嚇走
點解唔可以黃色經濟圈得黎又方便?
黄色經濟圈唔可以方便一定要麻煩既
有理念冇諗過實際行動就食得屎
支持唔一定係講錢,但係俾錢可以有更加多既支持

同光時有咩分別

上過光時個網就知冇野買得落手

好緊張

大家咁話啦
你繼續幫襯士多同買大陸野囉
口講一套做就另一套，淨係要簡餐廳食飯都已經麻煩啦，唔通你覺得方便左？
麻煩唔係唔去做，而家就係麻煩都要去做，去達成個目的，呢個世界唔係圍住你轉架
有人出黎幫你簡埋産品都仲要潑人冷水
黃店要求咪就係你呢啲人搞到咁高囉

好驚一年後都未選到買咩redeem 張gift card

其實當捐左佢就ok啦
大家都係想比份工手足姐

推呀

一早講
Made in abc 係一大賣點

推！！加油

重點係拒絕中國製！
推呀

你咁意思係話光時出年都係得咁少貨？
雖然買得都係為支持

多謝《苦男日記》提供文宣圖

要真正擴大黃色經濟圈，點少得你哋！

快啲follow我哋fb/IG/tg channel
留意住我哋最新動向！

一齊Say No To The Red

Facebook:
IG: @cgh.online
TG聯絡:

TG Channel:

咁咪比時間佢慢慢做
人地發展都要時間㗎嘛

pusg

推唔到都推

堅持理念！與手足同行！